<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="equip">
        <item>Ar-Condicionado, Quarto de Wendel, 10/12/2016, 3 Meses</item>
        <item>Geladeira, Cozinha, 20/10/2016, 6 Meses</item>
        <item>Notebook, Escritório, 15/01/2017, 5 Meses</item>
        <item>Microondas, Cozinha, 20/09/2016, 8 Meses</item>
        <item>Liquidificador, Cozinha, 05/01/2017, 5 Meses</item>
    </string-array>
    <string-array name="px_manut">
        <item>10/03/2017 - Ar-Condicionado</item>
        <item>20/04/2017 - Geladeira</item>
        <item>15/05/2017 - Notebook</item>
        <item>20/05/2017 - Microondas</item>
        <item>05/06/2017 - Liquidificador</item>
    </string-array>
    <string-array name="equips">
        <item>Ar-Condicionado</item>
        <item>Geladeira</item>
        <item>Liquidificador</item>
        <item>Microondas</item>
        <item>Notebook</item>
    </string-array>
    <string-array name="dma">
        <item>Dia(s)</item>
        <item>Mes(es)</item>
        <item>Ano(s)</item>
    </string-array>
    <string name="ArCondicionado">FREQUÊNCIA DA LIMPEZA DOS FILTROS\n\nOs filtros devem ser limpos a cada duas vezes por semana. Esse processo pode ser realizado por você mesmo: lave a tela interna com água corrente e termine a higienização com um pano macio e seco. Com isso você garante que o nível de refrigeração fique estável e evita a sobrecarga do sistema interno.\nJá a troca dos filtros deve ocorrer a cada dois meses e é recomendado que se compre um filtro igual ao original. Se você não souber realizar a troca, um técnico pode resolver o seu problema.\n\nMANUTENÇÃO DE AR-CONDICIONADO\n\nÉ preciso realizar uma manutenção anual no seu ar-condicionado, feita por técnicos especializados. Eles fazem a higienização dos dutos com produtos específicos, eliminando bactérias e fungos. Pode também haver a necessidade de troca de peças internas que estejam com mau funcionamento ou defeito.\n\nANÁLISE DO LÍQUIDO DO REFRIGERADOR\n\nÉ importante ainda ficar de olho em vazamentos do líquido do refrigerador. Se isso acontecer, peça a um técnico para fazer a manutenção do equipamento o mais rápido possível, pois o ar deixa de ser resfriado e o gasto de energia é muito maior.</string>
    <string name="Geladeira">MANUTENÇÃO E USO DE SEU REFRIGERADOR\n\nNunca use produtos abrasivos, removedores ou detergentes.\nNunca efetue a limpeza da geladeira / freezer ou lave áreas próximas a este sem antes desligar da tomada.\nNão se esqueça depois do degelo e limpeza de ligar o aparelho (Freezer duas horas) antes de recolocar os alimentos.\nTire o pó da parte traseira da geladeira apenas com espanador.\nAproveite para verificar a inclinação do aparelho.\nOs pés devem ser nivelados a uma altura média de 1,5 cm, com os pés da frente um pouco mais altos do que os de trás, mais ou menos 0,5 cm.\nIsso facilita o fechamento e vedação da porta.\n\nDEGELO:\n\nApós o término do degelo:\n1 – Internamente limpe com um pano umedecido em água morna passando a seguir um pano seco.\nNão forre as prateleiras com toalhas ou plásticos, pois impedirão a boa circulação de ar.\nDeixe espaço (de 1 a 2cm) entre as embalagens para a circulação de ar.\n2 – Para limpar a superfície externa e a borracha de vedação da porta utilize água morna (nunca quente) e sabão neutro.\nA seguir passe um pano úmido; por fim um pano seco, enxugando bem.\n3 – De preferência uma solução de água morna e bicarbonato de sódio (1 colher de sopa de bicarbonato para cada 1 litro de água).\n\nANTES DE VIAJAR\nSe você for se ausentar por um curto período de tempo, mantenha seu refrigerador ligado.\nEm caso de ausência prolongada, se pretende desligar seu refrigerador, descongele-o, limpe-o e deixe a porta entreaberta para evitar mofo e odores desagradáveis.\n\nVEDAÇÃO\nMantenha a borracha de vedação sempre em bom estado. Evitando o escapamento de ar frio.\n\nTeste da borracha:\n\nLimpe com um pano seco a parte do aparelho onde encosta a borracha quando a porta esta fechada.\nEm seguida ponha uma folha de papel encostada no batente da geladeira ou freezer, feche a porta e puxe a folha.\nSe ela deslizar facilmente, é sinal que a borracha não está vedando direito, existe fuga de ar frio o que leva ao compressor a trabalhar muito mais e por consequência gastar mais energia.\nImportante: o teste deve ser feito em volta de toda a porta.</string>
    <string name="Liquidificador">COMO FUNCIONAM OS LIQUIDIFICADORES\n\nO liquidificador de cozinha é um electrodoméstico com motor. A hélice dentro do copo está conectada ao eixo do motor. Ao variar a corrente que chega ao motor, controla-se a velocidade da hélice.\nA manutenção preventiva pode reduzir os consertos necessários para manter o liquidificador funcionando por muitos anos. As medidas mais importantes que o utilizador do aparelho pode tomar são o conserto e manutenção do mesmo e não sobrecarregar o liquidificador mantendo a vedação em perfeitas condições.\n\nAJUSTE DO PARAFUSO DE COMANDO\n\nSe o motor funcionar bem, mas a hélice no copo do liquidificador não girar como deveria, o problema pode ser o parafuso de comando. A causa mais frequente é um parafuso de comando frouxo.\n1- Remova a base e vire o liquidificador de cabeça para baixo. A outra extremidade do eixo de comando surgirá na parte inferior do motor.\n2- Segure o eixo de comando com uma chave-inglesa ou alicate, depois vire o liquidificador de lado para prender uma chave-inglesa ao parafuso de comando.\n3- Mantenha firme o eixo de comando enquanto você gira o parafuso de comando no sentido horário.\nA outra causa de problemas no parafuso de comando é o arredondamento de seus cantos, o que requer um novo parafuso. Para trocá-lo, inverta as instruções para apertá-lo, instale a nova peça e faça o ajuste.\nManutenção da hélice: o funcionamento da hélice do liquidificador é simples. Ela é movida pelo parafuso de comando, que mistura ou tritura alimentos dentro do copo.\n\nMANUTENÇÃO DO MOTOR\n\nDe modo geral, o motor suporta muitos anos de uso (mas não muito abuso). Infelizmente, se o motor precisa ser trocado, talvez seja mais compensador comprar um liquidificador novo.\nÉ fácil testar o funcionamento do motor. Visto que existe um circuito que vai do cabo do electrodoméstico ao motor, através dos controles de velocidades múltiplas, e de volta ao cabo, um ohmímetro (que faz parte do multímetro) pode testar o circuito.\n1- Coloque o multímetro em cada pino do cabo eléctrico.\n2- Seleccione um botão ou gire levemente o controle de velocidade, depois leia a resistência no medidor.\n3- Em seguida, gire o parafuso de comando uma vez no sentido horário. Se a leitura de resistência (em ohms) mudar, o motor precisa de manutenção. Leve-o à assistência técnica autorizada ou troque o aparelho, dependendo do custo.\n\nTROCAR O FUSÍVEL\n\nA maioria dos liquidificadores tem um fusível em série que protege o motor de sobrecarga. Se corrente excessiva for enviada ao motor, o fusível queima. Você precisa determinar se o fusível está funcionando.\n1- Remova a base do liquidificador e localize o fusível no fio que vai da chave de velocidades múltiplas até o motor.\n2- Desconecte o fio e use um multímetro para testar o fusível. Se o circuito estiver aberto, o fusível está queimado.\n3- Troque o fusível defeituoso por outro de mesma capacidade.
</string>
    <string name="Microondas">As vantagens e praticidades de um forno micro-ondas são indiscutíveis. Entre elas estão: aquecimento e cozimento dos alimentos com rapidez; sem que eles percam os valores nutricionais, economia de energia e facilidade na limpeza diária da cozinha; pois evita a sujeira das panelas e do fogão, entre outras vantagens.\nTemos que tomar alguns cuidados com a maneira com a qual levamos alguns alimentos ao forno micro-ondas, para que toda essa praticidade não acabe em sujeira e mau cheiro.\nConfira algumas dicas que podem auxiliar a sua utilização do forno micro-ondas diariamente.\n\nEVITE RESPINGOS NAS PAREDES\n\nAdquirir uma tampa específica para forno micro-ondas é a melhor dica para evitar espirros e vestígios de alimentos no seu aparelho. Facilmente encontrada em supermercados, essas tampas contém furos que permitem a passagem de ar, evitando assim que os alimentos fiquem com aspecto de “borrachudos”. Outra dica mais prática e rápida é a do papel toalha. Ele tem o mesmo efeito que a tampa específica, basta colocar uma folha de papel em cima da vasilha que vai dentro do forno micro-ondas e pronto.\nSe você vai utilizar o aparelho doméstico para ferver líquidos, certifique-se de que a quantidade utilizada fique na marca da metade para baixo do recipiente. Assim quando chegar ao processo de fervura, você não corre o risco de ter o liquido derramado dentro do forno micro-ondas.\n\nPRATICIDADE NA LIMPEZA\n\nO ideal para manter o micro-ondas sempre impecável é limpá-lo diariamente, porém também é necessária uma limpeza mais profunda semanalmente. Para a limpeza externa utilize uma esponja macia com algumas gotas de detergente. Em seguida passe um pano úmido. A limpeza interna pode ser feita com um pano molhado e algumas gotas de vinagre. Para completar, retire o prato rotatório, lave com uma bucha e detergente, enxágue, seque e devolva no lugar. Se por algum motivo o aparelho estiver com manchas amareladas, é aconselhado o uso de um algodão úmido com água oxigenada 20 volumes sobre elas.\n\nCOMO TIRAR MAUS ODORES\n\nAlguns alimentos específicos soltam um cheiro forte quando aquecidos, mas não há com o que se preocupar. Temos algumas técnicas infalíveis para retirar os odores dos alimentos aquecidos anteriormente deixando o forno micro-ondas pronto para novo uso.\nPara remover cheiro de comida do micro-ondas, coloque no aparelho uma vasilha pequena e dentro, um copo de água com gotas de limão, deixe na potência máxima por quatro minutos e depois passe um pano seco para retirar o vapor deixado.\nPara que o mau cheiro seja totalmente retirado, é necessário o uso de alguns ingredientes específicos. A pipoca de micro-ondas, por exemplo, deixa um cheiro muito forte, mas que pode ser retirada com uma folha de louro em um copo com água aquecida por três minutos em potência máxima.\n\nCUIDADOS NA UTILIZAÇÃO DO FORNO MICRO-ONDAS\n\nFique atenta aos cuidados na utilização do micro-ondas. Os alimentos tem que ser aquecidos na potência e tempo ideal para não danificar o aparelho. Carnes e batatas são alimentos que necessitam de uma potência e de um tempo maior para o cozimento do que um copo de leite, por exemplo.\nLembre-se também que o aquecimento do forno micro-ondas é feito de dentro para fora, portanto nunca utilize recipientes hermeticamente fechados. Outra dica importante é fazer furos nos alimentos como: ovos, salsichas, tomates e outros se forem cozidos inteiros. Assim o vapor sai de dentro para fora evitando uma possível explosão.</string>
    <string name="Notebook">DICAS DE MANUTENÇÃO:\n\nLimpar bem o local onde está o computador; não deixar o micro perto de janelas ou sol; na ocorrência de tempestades, desligar o aparelho da tomada; nunca tomar bebidas, ou comer perto do computador; não fumar na mesa do micro; sempre em que o micro estiver sujo limpe-o.\nCuidados como os descritos acima fazem toda a diferença para que você ou o seu computador não tenham nenhuma surpresa desagradável. Tome esses cuidados, e desfrute dos benefícios do computador.\n\nQuando estiver desligado o notebook, carregue-o em mochilas, pois esses materiais são próprios para notebook; evite levar o aparelho na praia, pois podem entrar pequenas partículas de poeira, areia e até água no seu monitor; não se esqueça da saúde, horas na frente do computador, é uma atividade altamente nociva.\n\nPara você que tem um notebook e sempre se perguntou como fazer para melhorar o desempenho, aumentar a vida útil, fazer a bateria durar mais, o Diretor de marketing e produtos de uma das maiores produtoras de computadores do mundo, a Dell, Henrique Joji deu as dicas.\n\nOs portáteis atualmente vem de fabrica com baterias de íon de lítio, que armazenam muito mais energia que as antigas, evitando assim o conhecido ‘efeito memória’, ou seja, como bateria de notebook não vicia pode deixar o seu ligado sem se preocupar em descarregá-lo totalmente antes da próxima carga, ou tirar da tomada logo em seguida da carga completa, se quiser, pode deixar ele odia todo na tomada que a bateria não vicia.\n\nDispositivos USB consomem sim a energia do seu portátil, modems 3G, HD externos e afins precisam ser alimentados com energia de alguma fonte, ligados no notebook eles se alimentam de sua bateria, então se estiver com a bateria acabando e precisar usar seu note urgentemente, desconecte os periféricos. O mesmo vale para assistir filmes em DVD no leitor, o funcionamento das engrenagens também depende de energia da bateria.\n\nEvite ficar desligando e ligando seu Notebook, toda vez que você faz isso está forçando a BIOS a realizar todo o processamento de inicialização do sistema, e confie no Henrique Joji, isso consome muita energia, ele também dá uma ótima dica para aumentar em até 10% a vida útil do seu portátil, caso você uso-o como um desktop, sempre ligado na tomada, tire a bateria dele.\n\nE o maior mito derrubado foi o de que em Stand-by o aparelho não consome NENHUMA energia, é mentira, ta certo que consome pouca, porem no modo de espera todas suas janelas, programas e dados ficam armazenados na memória para serem restaurados quando ‘acordar’, e adivinha de onde vem a energia para manter a memória...</string>
    <string name="ContatArCondicionado">MANUTHERM\n\nTelefone: (71) 3211-2590\n\nDOCTOR FRIO AR CONDICIONADOS\n\nTelefone: (71) 3035-3331\n\nCRIMAC\n\nTelefone: (71) 3334-5111</string>
    <string name="ContatGeladeira">QUALIFRIO\n\nTelefone: (71) 3381-0040\n\nSÓ FOGÃO E GELADEIRA ASSISTENCIA TÉCNICA\n\nTelefone: (71) 98846-7940\n\nNR ELETRÔNICA\n\nTelefone: (71) 3207-2070</string>
    <string name="ContatLiquidificador">JCIA ASSISTÊNCIA TÉCNICA\n\nTelefone: (71) 3248-3761\n\nCONSERTO E CIA\n\nTelefone: (71) 3247-8174\n\nNR ELETRÔNICA\n\nTelefone: (71) 3207-2070</string>
    <string name="ContatMicroondas">NR ELETRÔNICA\n\nTelefone: (71) 3207-2070\n\nSERVMAQ ASSISTÊNCIA TÉCNICA\n\nTelefone: (71) 3495-9491\n\nCITYTEC\n\nTelefone: (71) 3381-0035</string>
    <string name="ContatNotebook">CONECTA\n\nTelefone: (71)99219-7535/(71)98827-7572\n\nTECNO COMPUTADORES\n\nTelefone: (71) 3450-0014\n\nNOTEBOOK SALVADOR\n\nTelefone: (71) 3344-2479</string>
</resources>
